油污襲港 10泳灘急封 維港也淪陷

【東方日報專訊】內地珠江口水域撞船釀生態災難，油污襲維港！大量已凝固的白色油污昨日清晨圍堵大嶼山魚排區及多個島上泳灘後，東漂長洲、南丫島及港島南區，十個泳灘先後掛紅旗緊急封閉，下午更殺入維港。有養魚戶引述消息指，大小鴉洲對開內地水域早前有貨船相撞，船上約九千噸棕櫚油墮海。海事處昨晚證實，珠江口水域上周四有船隻碰撞，船上部分棕櫚硬脂外洩，環境保護署等部門已即時派船往大嶼山南部戒備，至今仍在打撈棕櫚硬脂，強調油脂無毒、對人體健康無害，但因油污為數不少，為求謹慎才於受影響泳灘掛紅旗，署方已派員抽取水樣化驗。

康樂及文化事務署昨早發出首則特別報告，指發現油污需緊急封閉大嶼山及南丫島多個泳灘，警告市民若違例下水可被檢控，中午過後油污擴至港島南區，淺水灣等相繼宣布封閉。

貌似發泡膠 遍南丫島沙灘

南丫島牙較灣為其中一個重災區，白色油污幾乎覆蓋整個沙灘，向南蔓延至榕樹灣及洪聖爺灣，整個西海岸線染白，海灘鋪滿油脂。居民Sheila指油污大幅擴散、情況慘不忍睹：「第一眼見到以為是發泡膠（海洋垃圾），行落去一睇、再用腳踩吓先發覺應該係化學物，質感好似黏土、好厚好硬！」她說居民平時會帶小朋友及狗隻到灘上游水，擔心影響環境生態。居民Robert則形容油脂猶如豬油膏極為頑固，用手指搓開後難以清理，「望出長洲成片海都係，遠睇似浪但實際都是油污，而且源源不絕咁湧過！」沙灘上不時發現漂上岸的魚屍，魚腮內滿布油脂。

多處浮死魚 憂魚場受污染

大嶼山芝麻灣養魚戶張志平則指，昨日清晨六時許開始發現魚場對開漂浮着大量固體油污，「全海都係點搞？」形容油污規模前所未見，擔心物質有毒會影響魚場，已將油脂轉交漁護署化驗。長洲避風塘亦不時有食環署外判工人用網打撈油污，一小時已裝滿三個黑色塑膠袋，離遠已傳出大陣油污味；而淺水灣雖有泳客繼續下水，但不時發現油污及死魚漂浮。

環保署稱無毒 已派員吸油

海事處表示，本港西南水域前日（5日）開始出現白色物質，同日接獲內地通報珠江口水域上周四事故中有油脂外洩，已即時知會相關部門。環保署強調棕櫚硬脂無毒無害，可用於食品包裝及化妝品，但由於沖上泳灘的硬塊及粉末狀油脂為數不少，為求謹慎才封閉受影響泳灘，職員已即時使用吸油氈及吸油條阻止浮油擴散，並通知相關部門清理及監察受影響泳灘的水質，會在確保水質安全後才建議康文署重開受影響泳灘。

漁護署前日已聯絡附近水域養魚戶了解情況，昨早再派員到魚場視察，發言人指暫時未有發現油漬影響養魚戶，強調會繼續注意是次事件對漁業及海洋生態的影響。

又送大禮

感謝黨

近支那
冇運行

冇毒.jpg

有毒物質對人體無害

無毒無害唔該同我當雪糕咁食能左佢

有毒氣體無害

送禮黨

之後大陸去清理
然後講到好似母親對兒子一樣咁偉大
諗起都打冷震

強調油脂無毒、對人體健康無害??
你即刻同我食左佢！！！

無害洗撚封咩屌無老母

仲要收charge

冇害，但啲魚香茄子

成撚日話香港青年反中反共，嗱！呢個咪原因囉，睇到未呀，夠實在未呀？做乜春國民教育都唔夠你一次環境災難

無毒？屌你啦環保署

無得賠？

又嚟有毒氣體無害

無毒就拎隻杯拎兩啖啦

邊個話冇害 我買兩桶倒去佢屋企

漁農業平時都係親建制

今次真係要感謝黨

有請小鳳姐

即係話意外咪意外
早d通報咪早d清理

係要流到成個海都係先講 仲要話冇害唔洗清理